\section{Zastosowany algorytm}
Program pobiera oceny z danego przedmiotu z zewnętrznego magazynu danych i sortuje je rosnąco. Następnie obliczana jest mediana za pomocą poniższej metody:

\begin{equation}
mediana = oceny[
\frac{n-1}{2}]
\end{equation}
dla nieparzystej liczby elementów listy oraz
 
\begin{equation}
index = \frac{n}{2} - 1
\end{equation}

\begin{equation}
mediana = \frac{oceny[index] + oceny[index + 1]}{2}]
\end{equation}
dla parzystej liczby elementów

Następnie wynik zostaje porównany do oceny jaką otrzymał poszukiwany student. W przypadku, gdy ocena jest niższa od mediany program zwraca wartość 0, gdy ocena jest równa medianie - wartość 1, a gdy ocena uzyskana przez studenta jest wyższa od mediany – wartość 2.

\section{Mechanizm połączenia z bazą danych}
Do połączenia z bazą danych zastosowano klasę \e{EntityManager}. Połączenie z bazą danych oraz pobranie listy ocen jest realizowane przez metodę \bold{getData(...)} klasy \italic{Service}. Połączenie jest zestawiane poprzez obiekt klasy \italic{EntityManager}. Pobranie następuje poprzez wywołanie metody \bold{createNamedQuery("findCourse", TblCourses.class).getSingleResult()}. Do zapytania przekazywany jest parametr \italic{courseName} poprzez wywołanie \bold{setParameter("courseName", courseName)}.

Fragmenty kodu pobierającego dane z bazy danych przedstawiono poniżej:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
getData(courseName,firstName, lastName);
double median = calculateMedian();
return assess(median, studentMark);
\end{lstlisting}
\end{center}

Natomiast w metodzie \bold{getData(...)}:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
TblCourses course = 
em.createNamedQuery("findCourse", TblCourses.class).
setParameter("courseName", courseName).getSingleResult();
\end{lstlisting}
\end{center}
